---
title: eq输入下标查找元素
date: 2016-07-07
tags: [jQuery]
categories: Dynamic
---

`eq`通常用于选择元素集合时候针对下标查找元素`$("li:eq(1)")`,
但是`eq`也是一个方法，输入下标查找到元素。
`$("li").eq(1)` -- 找到下标为`1`的`li`元素。这种时候就可以很方便的接受变量。
上面俩个效果是一样的。